---
title: "pulessssss"
date: "2005-04-24T07:02:00+07:00"
tags:
  - Tutorial
---

Karena kemaren gw tidur sekitar jam 5 pagi (di tempat dadan) tus gw
bangun jam (sekitar) 6, kemaren gw jaga rada ngantuk, gw sampe bilang
berapa kali sama ochie kalo gw ngantuk, n pengen bobok. gw tahan2 tuh
ngantuk. Sampe jam 4, gw rencana mo tidur aja langsung deh, tapi koq
tumben ya si pocong datangna telat? gak ke biasanya. gw smsin ternyata
dia flu, dan bilang baru bangun juga. "tar gw mandi dulu" gitu katanya.

Dasar aja dah ngantuk, nunggu joko datang rasanya lamaaaaaaa banget. Pas
dia datang gw langsung pamitan ma bini gw, si ochie, kalo gw mo off. Dia
minta gw makan dulu sebelom bobok, ya emang sih soalna dari pagi kemaren
itu blom makan. Gw mandi dulu tus makan.

Saking ngantuknya, makan jadi rada lama, mpe tidur sambil makan. abis
makan gw ol dulu bentar, soalna masih kangen juga euy sama si ochie. gak
banyak yg di omongin, cuman ngomongin "jangan dulu ke malam, soalna ada
ita :P". bis ol gw tidur. Kebangun sekitar jam 3subuh soalna dingin, gak
mikir kali si joko, masa pagi2 kipas angin nyala... :evil: ya wess gpp..
kali emang dah cukup kali tidur.

Bangun, ke ym, ada dadan, tus ngobrol bentar, di kasih YIntai... (maap,
bacanya jangan di lambatin, apalagi yang sambil makan, ntar jadi jijik),
sementara si joko install YIntai, gw sambil belajar ngepatch coppermine
gw. sayang kalo sampe ke bobol orang, ATAU LO! :P j/k.

Soalna coppermine gw masih mayan nyentrik :) punya gw coppermine versi
"baheulaaaa pisan", jadi bahaya kalo dijebol si pocong. :lol:, berikut
baris tambahan yang gw coba.

Buka `db_input.php`, cari:

```php
$imginfo = $HTTP_POST_FILES['userpicture']['tmp_name']  ? @getimagesize($HTTP_POST_FILES['userpicture']['tmp_name']) : null;
```

kira2 pada baris ke 154, tambah ini:

```php
/* add */
$FileNameX = strtolower($HTTP_POST_FILES['userpicture']['tmp_name']);
$ImagesExt = substr($FileNameX, strpos($FileNameX, '.')+1, strlen($FileNameX));
/* end */
```

cari:

```php
} elseif ($imginfo[2] != GIS_JPG && $imginfo[2] != GIS_PNG && $imginfo[2] != GIS_GIF && $CONFIG['thumb_method'] == 'im'){
$msg = "You can only upload GIF, JPEG and PNG images.";
```

tambah:

```php
/* add */
} elseif ($ImagesExt != "png" || $ImagesExt != "jpg" || $ImagesExt != "jpeg" || $ImagesExt != "gif") {
$msg = "You can only upload GIF, JPEG and PNG images.";
/* end */
```

beres, mudah2an bisa membantu ente yang punya coppermine lama, tapi
males update!
